有朋友有思覺失調

識左半年 近排先知佢有呢個病
以前都成日聽佢話食左藥訓唔到覺
問佢咩事食藥又唔肯講 話怕我驚左佢

佢對我100%信任
我亦都好樂意聽佢講任何野
佢為朋友 真係唔知點樣幫佢

極危險

認真d

我都有朋友有思覺失調，其實身邊嘅人實際上幫唔到啲咩，只好留意佢地唔中意去啲人多同嘈嘅地方，唔好太過過份保護，盡量當佢地係普通人唔好令佢覺得自己係特別嘅

小心佢有一日斬你個仆街！！！

係 佢話佢唔想聽到其他人講野就會聽歌開到好大聲

除左你仲有冇人知佢嘅事？

有四個共同朋友

其中兩個都知

同佢傾多d計 了解佢感受
表現出關心同理解
同佢參與多d reality based activities
分散佢放係幻覺/妄想上嘅注意力

我媽都有
但佢唔肯睇醫生

咁都算好，起碼唔洗一個人去承受佢有時放嘅負，有人可以一齊分擔，當然佢所承受嘅一定係最大最辛苦

係 有時佢負果陣 要代入佢既角色去了解佢點解咁負

如果睇醫生好似每隔一排要覆診
同埋要食藥 果d副作用都好勁

記住一樣野，一個人係冇可能明白另一個人嘅感受，但你要嘗試令對方知道自己一直都好努力想去關心同理解佢嘅處境，令佢感受到我地嘅支持就好夠

建議樓主搵精神科社工跟進

電腦大爆炸!!!!!!!!電腦大爆炸!!!!!!!!電腦大爆炸!!!!!!!!電腦大爆炸!!!!!!!!

乜香港仲有正常人咩